1548 討論區（3）

明天衝30大關

長揸必勝
淆底定高追？ 自己選擇

好心痛，逼住要高追

目標係藥X生物

今日要高追了

坐定定 有錢淨

企穩$28呀！

開車

又係呢招
一早呃貨再開車

艇仔坐到變郵輪

今日成交再破十億
企穩三十蚊

有無巴打頭先27.7附近加左貨?

叻仔

27.9

最高29.9 一步之差

上30吧

等緊佢出消息爆升

全世界都等CFDA打隻牌出黎食胡

睇書啲高旗例子好多都會急升成倍甚至幾百%，1548 可唔可以成為 10000% 嘅奇股呢

差咁啲成交量快啲谷谷佢啦

要點提示：在上升三角形形態內伴隨著股價的震盪，和籌碼的逐步換手，成交量也逐步遞減，表示經歷洗盤和換手後，盤面浮碼日趨安定。在股價形成突破時往往伴隨著較大的成交量，預示著新一輪的升勢即將展開。
而家應該仲集緊氣

批左先係正式開始玩
後續仲有美國FDA
CFDA未批己經咁勁

我一月頭26蚊入左,個fd仲笑鳩我
我就從頭到尾都無驚過，就算佢跌到19
雖然係賺小左，但長渣必勝

29蚊入
應該如何部署

坐定定等升或者落返26蚊時溝

嘩嘩嘩

今朝劇本再黎一次

聽日會點呢

3字頭 啪啪啪

聽日30蚊見

30蚊見

仲諗住尾市個下有d睇頭

仲未知道琴日大升既原因

咪係受近日啲美國生技公司嘅收購行動影響

30 已到

30鳥

下一站望幾多

35見！

30

藥X生物

22蚊入, 早幾日27蚊放左

都賺咗啦喊咩吖

Happy Fridayyyy

守住$30 直上$35!

先企穩30 吧

30好大阻力咁
點都好SH

留番下午先會谷一段

同之前幾日同一劇本

好想三十樓下加多注

加！
再唔加之後無機會

每日升1蚊 gogogo!!

磨幾耐升幾耐

時圖收窄好想走又驚買唔返

今日要企穩30

成交小左今日

破頂收

成1.2M買盤掃貨

下星期40

好想再加注

如果 本再多D 直接上到樓
人生仲有幾多隻1548

無錢再加注 好貴 得3手

係 份糧都唔夠加注
想入都無機

想走2318入多幾手1548

今日入左10000@29.8

忍痛賣左qq 700 股

星期一開市再追啦

其實呢兩日升得唔係咁穩陣咁，個成交量唔多夠咁......

我考慮左10分鐘放晒700 2007
All in1548
700我都係700股

你哋好勁 我諗咗好耐最後今日都無加到

星期一如果差唔多價應該賺左再睇下點
短短個幾星期 $24買入升到依個位

今回收市破頂之前試過兩次
之後會有消息出，但係會跌返
大家有心理準備

炒高班人有內幕消息
我地只係搭順風車
消息出都差不多炒完
炒完班人耍回吐賺左先

睇唔明

又破頂

如果破埋15年個頂真係不得了呀

差唔多炒完架喇
有機會跌返去$15
利申$4兩萬股 $30放晒

留名 bin c

通常越多人走出黎話炒完就即係個價一路向上
5蚊8蚊10蚊12蚊14蚊20蚊 25蚊 每個階段都見唔小呢類人既出現

用起底模式
原來假膠黎

有消息出未呀

買完扑暈自己個幾星期就賺幾皮

可以full pay 買樓

食左糊先 一星期多d賺左30%
睇下先再入番

一個星期未夠執左成皮野

人生可以有幾多隻 1548

大戶未出手

太瘋狂

$33

消息出左啦咩？ 今日咁勁既

不要問，只要信

諗緊加唔加多幾手

打死都等埋好消息先走

好消息出貨

托到上35先出消息 然後爆升多3成

呢幾日都係沒乜消息爆上，其實可能已經知道會批
大戶等好消息正式出果陣趁機出貨，回跌都唔出奇

先企穩32

其實上星期五都仲係30.8 無諗到今日已經可以叫企穩32 我保守d 企穩31.5先

個勢仲係好強 其他跌緊佢都企得好穩（暫時）
今日收市有望33

頭先落31.8又衝番入去

低估左

點解嘅

大家睇幾多

32.9走完又爆

短線50
長揸>100

藥明 都 新高

有啲驚 走左了

前排先24.25,今日做乜撚

食完個lunch 一睇又升高

之前諗過借錢入多注 1548 依家有小小後悔

今日上35好冇

隻股話唔好

俾副主席燈死

副主席？有news?

連登某會員次次高追次次摸頂，唔係金斯瑞嘅副主席啦

跌啦求下你

25入 32蚊走左
屌 好想入番
求下聽日跌啦

咪去穿過2次32蚊囉

上埋40先啦

我係臨尾放
我夠知穿過啦

太強勢 好難轉紅燈喎

我都知我戇鳩左咗

認真,依家先高J既人真係要睇路
其實所有人都等緊個好消息
你話會唔會真係一出好消息,大戶幫你一齊炒上去,有錢齊齊搵咁好死?
我自己覺得好消息已經漏左出黎,呢幾日已經偷步炒緊
到真正好消息出果日,大戶一係就趁機出貨
一係就炒上少少,等再多D人入手,再一野震倉

利伸:我自己長遠絕對睇好,如洪巴話齋長揸必勝
但高J既自己小心震倉風險

28蚊 算唔算高追

現價走都仲有肉食嘅

老虎西都唔走架啦

有料有價值都怕咩

走左返唔到頭

利申：7蚊貨

高手

26.7貨同佢長坐

利申：碎股 想慢慢儲夠1手

未出大陰走乜春

12億？咩事？

見到 我都嚇一嚇
增持定有人大手入股

記得上次咁嘅情況嗰日係收跌嘅

大户出貨？

調整

其實離上一次突破已經成25%

轉手，有人想出貨、傾好搵人接

驚

甘有心人係味大機會會打落去 再收貨

咁同配股無分別
托高個價出貨

琴日先高追左

唔一定，呢d銀碼正常係基金之間既交易，量同價位一早傾好左

希望

幾秒跌5毫

成朝都係德意志出貨咋喎

未見過其他牌有大貨擺出黎不用怕

30鑽石底

30蚊入番

敢唔敢 $30 撈吖

KPCB基金到期減持

4500萬股，基金吐現

4500萬33.25元有人認為值這個價錢，有錢賺，所以全接了

其實係邊個接左？好似係有兩單，一單28蚊，一單32蚊

係28蚊幾 接4500萬貨呀 成12億
不過都夠做！大戶包底

上市前唯一一次融資第二大股東KPCB今天再次因基金到期減持，根據歷史記錄，KPCB每次減持後，小金過後股價均創新高，這次也會例外！特別是KPCB經此次減持後已所剩無幾！所有籌碼全部落入新的基金大戶手中，而這些接手的新基金大戶實力更加強大，配合小金研發成果陸續公佈，可以預計，金斯瑞將再創出新高

Sorry

28.24價，成交4500萬股，成交136萬股，

成交價32.511，33.99,7萬股

34 - 29.55 = 4.45
-14%

唔知到邊個基金接手

今次上到50，60都唔出奇
大戶睇落好有實力，高位接貨

唔知呢個特價時段可以last幾耐

接貨能力好強

30蚊我都加左貨

有人沽7球錢貨

唔會咁快玩完掛

jump

GG？

34-29=5=15%

11號都跌過5蚊 甘會5會比到信心你

我想講嘅係 15% 回調係幾標準嘅百分比

1548爆上爆落不是新聞當坐過山車

Btw甘你老母咩

高追撚如何部署 一個朝輸幾皮

十天線

$32 貨仔想cut loss

29蚊貨仔差唔多u turn返到家鄉

穿埋yeahhh

今朝J左1手31.75

長揸既冇野好擔心

心臟細啲頂唔順

單日爆上爆落10%

睇黎聽日仲會再跌

點解

今日輸左70個

見以前大回調都起碼跌兩日咋
只係新手斷估

連登1548 大戶
Barca 巴同洪巴

shuffling巴打最強大戶都唔識

真, 等今年年中收割

Shu 巴之前廿幾蚊果轉好似走左1548，唔知後尾有無再入

同輸有咩分別

28走左又回返
過年後再入返

三十蚊諗咗好耐無加嘅原因.......

Thank you 學到野

頭先忍唔住28.4買多左一手

都 OK 好似，突破 $26.5 個支燭大概都係 28 左右

上呀垃圾

長揸係咪必勝

既然有大戶肯$28.24 食晒KPCB 個4500萬股, 即係$28附近係支持

所以今日唔係好跌得落

今日做咩事

之前大跌完都要幾日穏一穏

長渣真係必勝
我對上26蚊高位追左
跌穿20果時我都無驚過
係衰早洩,29放左
今日28.4再入番
講真,得一,二手果啲坐穩唔好走黎走去
佢批左藥,係大陸有條件上市,再打入美國市場
唔拆ga話,年底睇100蚊都唔過份
加上黎緊恒指都好大機會調整
啲資金會轉去其他非藍籌股
1548呢隻係最大潛力

我都係咁諗，但今早個勢似要大調咁
所以自己有得賺既股都走左一半
我28走左
睇下2月頭個勢係點
希望唔使要追入

今朝落到27.6個幾下以為無底深淵
不過算企返28樓上

真係上落左好多次 本大day trade既話應該幾好玩

我長揸
Btw尋日個12億、今日9千萬成交都成28.X, 29.X成交，再跌空間應該有限

好想知係邊個接左咁大貨

富途評論有人話係美國基金，但無source 唔知真定假

講得好
我都係21上27個轉26高J左
之後跌落21 22只係想溝貨冇諗過放
而家情況同上次一月四號一樣
都係基金大手減持
然後要時間消化同横行先有力再上
遇過第一次第二次就唔會驚
更何況利好消息排緊隊出爐
依家只係唔知究竟上個禮拜27上34係咩原因

其實唔係上個禮拜27蚊開始升 係再上1個星期 23. 幾 個時己經步署緊升 可以睇返上次我畫個上升旗形圖 每日升少少又回少少 月等你唔覺得係升左
今次有可能係將34蚊set做下個升浪回調既底
亦即係話 34蚊樓下可以不問價入
利申 9upper

今朝走左 又想入番

I know that feel

我2382大貨長渣，39揸到158
直到今日109先放左啲
想轉哂去1548

望佢係今年我既爆升股

呢兩日做咩咁弱

洪爺有冇走到貨 比副主席燈死左

長揸必勝
揸實坐定定就無有怕
我睇今年100蚊up
2382錯過左一次(55蚊落車) 唔會比歷史重複

gun 不過未有錢儲夠一手 唯有逢低吸啦

仆街........見26 蚊就黎穿我均價

隻野咩事

唉

下試20天線

1548條20天線十二月到依家都未穿過
上次一掂就大大力彈

而家呢個位都係支持位

31 蚊買 是咪應該放

放左就唔好回頭望，未放就揸實

未放呀 諗緊係咪止蝕者

2382 由15X 跌到依家都翻唔到身

人人接受力唔同
我就穿左25先諗
我都震緊 就諗由賺變蝕

有貨底既話25-26加注諗得過

已經喺28-29個d位加哂注

又比基金減持喎

星期二咋

$28入完
即輸兩皮

離12月申請既60日自動獲批即2月11日唔計今日只剩返6個交易日
時間越近波幅越大 原先跟住劇本就應該係每日升少少升到上40 ，不過因為早幾日KPCB減持，大莊順勢向下炒吸貨，由34直落到26蚊附近 唔夠3日 ，老散嚇到瀨屎自然會急急腳走人 大莊就承機吸貨儲銀彈 到一爆就30％咁上

有洪爺加持 坐定定等升空

過唔到CFDA又或者延批呢?

想問咩係自動獲批求賜教洪爺

對於申報資料不符合審評要求的，藥審中心可通過溝通交流或補充資料方式告知申請人，申請人應在自受理之日起60日內補送資料，在規定時間內未收到藥審中心其他否定或質疑意見的，申請人可按照完善後方案開展藥物臨床試驗；未按時限補充資料或補充資料仍不能滿足審評要求的，藥審中心以審批意見通知件方式通知申請人，列明目前尚不具備開展臨床試驗的原因，該申請事項終止。

咁就仆街了 見$20

但其實有D奇怪，當初佢apply CFDA，頭果幾野批得好快，之後而家要等到60日自動批

真係唔批就唔會拖到而家
延批呢個機會係有可能係會直接上市
但如果真係延批就即係之前100例既臨床好大機會係接納，係利好
除左向下炒吸貨，我睇唔到有咩原因會再跌

跟實你洪爺

想問下邊到睇到係60日 定60個工作日

上面有個繁體版寫左出黎
想睇殘體完整版可以入link

巴打你個名同我好似

撈唔撈好呢

我都睇緊等佢跌多d先
琴日又係中午升返少少又跌過
唔知今日仲係咪一樣劇本

如果一樣
下午妹下妹下
聽日再跌

到底幾時先火箭，日日跌幾萬

火箭向下? 炒股炒瞳景，你望望幾多升上黎

高處未算高
你望下美股相關股

Followed

無左十皮 灰到唔無返工

以下僅供參考

2.跳躍震盪建倉
這種建倉方法相對橫盤建倉來說，其震盪幅度更大一些。莊家的手法極為凶悍，盤面大起大落，股價快跌快漲，讓投資者真正領略到“乘電梯”的感覺，總體趨勢保持在一個橫向運行過程中。莊家的實力一般都較強大，能在很短的時間內把股價拉上去，當散戶在暗暗盤算利潤時，股價已經回到原來的位置上，獲利的希望又破滅。
莊家反复地將股價快速拉高，又快速打壓，拉高和打壓相結合。很多散戶經不住莊家的幾番折騰，遂而以離場為幸，把廉價籌碼送給了莊家。在這種現像中，股性比較活躍，成交量也較溫和，基本上運行在一個不規則的箱體之中。

演爺真係好有信心

三日跌左五蚊

一手都要唔見成皮野

好彩超低位揸上黎

如果唔係比佢咁chok真係命都短幾年

持貨又高j嘅巴打
如果係睇好cart技術打算長揸嘅咁今次過山車其實唔使理 坐定定長揸必勝
打算短炒嘅就睇好定好止蝕位 過左止蝕位就離場
再搵位入番
始終呢隻野波幅好大
冇人知佢黎緊係大上定大落

做好止賺止蝕準備就唔使成日睇住掛到自己囉囉攣

利申 23蚊有貨 打算長揸

26蚊堆盤都掃得穿，高追嗰啲今晚真係飯都食唔落
呢個禮拜1548輸咗我三萬

相信新年後又一條好漢

上星期升 28.8%

25.5

穿哂 唔敢入

瀨屎咁跌。癡撚線，點上得返？

我想哭

屌你老母.....

屌，跌夠未

25.4入左第一注

終於儲齊一萬股

希望守住 $26.5

好想撈，沒錢

守住20天線上就得

上次又係掂一掂廿天線就升

今次又係掂廿天線就彈

唔知有咩啟示呢

你個名

如果彈大力啲，會有信心啲

我諗緊上星期升係咪只係為左比KPCB減持 而家任務完成就散水

似係

呢隻野玩波幅都應該幾好賺

賺錢

今日好多大戶賣，到底係準備大插定點

不如開個圍爐TG group，
有時買D成長股信念都好緊要，
我有2.88 SH Johnson 投資，升上24，
之後回番落20蚊自己已經一時意志唔夠堅定放左。
冇左 2x% 升幅，後尾25蚊入番

聽朝一定再黎料

會唔會變左沈門post

原來呢度有個1548討論區⋯⋯

笑左

信唔信聽日冇運行再直插

吖屌你老母閪都避你避到嚟呢度，你仲要走入嚟搏屌嘅，屌你老母？

算啦 唔好屌副主席啦 佢一入就跌 其實佢最傷既

點解會引左咁多名燈入貨

唔係day low 收都算做到野㗎喇
等佢抽升啦

夜期插到咁
1548聽日起碼插多2,3蚊
唔趁早止就步硬2382後塵

之前1548爆升既日子個大市係跌

坐定定唔好諗算啦

29蚊入左手
今日feel 到有少少痛

28.7 same here

我有好深印象上年有一日恆指跌到仆街

全版紅係1548逆市升10%

但講緊係四定五蚊

依家咁大隻會唔會比恆指拖真係好難講

算唔算向上火箭既燃料

有冇點名先

等CFDA批准，俾啲信心，我始終相信隻嘢基本面冇變

其實依家唯一變數都係隻藥試唔到/試出事既姐

冇的話有冇ching估過市值會變幾多

摩通咪講左$27囉

其實1548咁勁 坐定定味算..佢前排都跌到差唔多20 最後味一野沖上33.. 信念阿

繼續相信1548 等火箭升空

上次摩通set 11蚊 但跌唔低過20蚊
早排set 27蚊 今次係升到幾多 真係睇個莊想點玩

明天要爆升了

不過依家唔係臨近新年收緊北水咩 可能暫時都無升得咁快住

好奇怪，之前幾次無北水都係乾升

真定假?
岩岩競價個陣8.97?

而家佢係要做第二隻2382定點

幾時上番28,29

27先啦

大家頂住

上呀

20天線鑽石底

上

勁喎

但今次好似冇20蚊果次反彈咁好力

彈一彈執幾千，轉頭25鑽石底再入過

琴日撈早左，不過都喺個句
信心

沒加注的dum春了

手機 同 5g 見底？

係我信心不足

留錯 post

假象定儲緊氣爆上

真係跌唔穿條廿天線

穩了

只要新藥唔好有咩問題年底70蚊見

打定個底，如果有問題呢

10蚊

而家唔敢追

上車發達首期只在一念之間

已All in

我諗落返個裂口左右

18蚊咁上下

28 26各8000股
上呀！

27.5一入就仆

又回返哂，個劇本同尋日咁似既

$27 貨只求返家鄉

其實個市好似轉落緊 都係早走好

Strong hold 係講信念，心理上預佢今日有機會倒跌5%

5%

一係身家變四倍 一係 除2

唔撚驚

Cut lose if u have no confidence

黎啦黎啦，我地頂得住

即日底頂波輻成5000蚊1手

今日應該係終極一跌，有錢去到25以下就入貨

無錢再入

再入要沽左隻廢物2318先有錢

其實我之前都諗左好耐，
就算幾有信心都係唔應該ALL IN
所以我而家
50%係 1548
之後另外有4隻股佔另外50%

一向都應該係咁

metoo

睇到好辛苦
$27 貨set $25 止蝕唔再睇

冇銀彈，冇持貨能力唔好玩1548，唔好勉強

洪爺一出 誰與爭鋒

如果冇信心 上到27個幾做乜唔走？

新入場報到表示
呢隻野波幅好大

怕咩，我都28.5

咁on9都講出嚟

26.8表示早排碌到20都未驚過 總會戰勝歸來

究竟個審批幾時批

仲有5日就自動過，希望唔係有乜野差池

今日都差不多呢個價位收市，大家下星期再戰

未收市

睇怕真係睇批唔批，批就火箭上，唔批就人蹅人沽貨

咁又唔洗咁驚嘅

北水依兩日入緊場

早兩日果百幾萬貨有人AO接貨

我諗應該唔會比佢炒落去呱

之前個CarT 上晒外國媒體，又話佢係Black Horse，強生又入股。
應該冇死既

雪球D人話批咁耐可能傾緊直接有條件上市

KPCB 都仲有5%貨
求神拜佛唔好再搞事

下星期再跌多幾%都冇所謂，再溝

1548共存亡

藥在人在 藥亡人亡

準備入太空倉休眠一個星期起身再睇過

早幾日入咗場嗰啲望住佢真係慘過食屎

同佢鬥長命

邪教咁

最緊要係念，先相信，後看見

又訓落去

一直都係信念！

仲要幾多呀！出聲呀！

十字星表現唔算好曳啦
早幾日28.xx收大貨冇理由係接火棒嘅

又妹下妹下妹返哂
同尋日完全一樣

除咗CFDA同埋之後嘅FDA外，大家唔好忘記港交所年頭話咗會接納無收入生物科技公司申請上市，對整個醫療板塊都有正面影響

成交再大少少就正

撞正新年
食鮑定食屎 睇呢次
好彩平平出隻勞再換埋架車先

之前賺左都想買隻勞，有冇邊隻保值又唔太貴，8萬留下？

調整多一兩日就可以開車

雖然知隻野係長揸，但見佢日日向下真係想打暈自己

11/12～15/12 +40%
17/12～21/12 +53%
24/12～29/12 -6%
01/01～05/01 +30.13%
08/01～12/01 -12.5%
15/01～19/01 +5.05%
22/01～26/01 +28.87%
29/01～02/02 -15.75%

呢D野邊有話保值架 不如睇心頭好仲好啦
求其二手接隻 SUB仔 綠針未保值LOR
放返出去二手價賣二手價 分分鐘平手
但我鐘意破處 幾十萬就諗二手車姐 幾皮就錶啦 最多未跌7成

等下星期入市

錶保值

唔係60日咩

Google 左啲資料 節錄左出黎 特別係藍色個段 幫到大家跑嬴大市
為何股價升跌與資金流向相反呢？其實股價跟資金流向是兩個概念，股價顯示的是最後的收市價，資金流向則顯示當天的買賣雙方的角力情況。所以可以出現一個情形，當主力好友護航大半日後收手，淡友只要在收市前輕輕一推，就能將股價推跌幾格，甚至由升變跌，結果就會出現資金淨流入，但股價倒跌收場，反之亦然。

出現這種情況可以有多種原因解釋，例如好友不再護航，又例如好友大戶想掩飾其操作，所以任由其下跌，結果圖表有機會顯示一支陰燭，或幫助大戶好友可以繼續在低位收集股票。這解釋了為何單看股價，未必能夠準確預測趨勢，因為可以從尾市成交中「造」出來。

而當中最陰險的，可算是資金出現淨流出，但股價照升的清況。這情況可以預示現價已是高位，未必可以再多上一步；但亦有機會是好友積極護航「托價」，對方沽貨我全買，反而是一個強大支持位。所以如有這一情況出現，可以再觀察其未來數天股價及資金流向變化，甚至要知道哪一價位成交量特別多（如圖），以確認支持/阻力位，預期短期趨勢可以比較準確。

另外有種建倉方式叫做「殺跌建倉」，在某些情況下，散戶不肯賣出股票，主力只有通過殺跌嚇唬散戶，才能讓散戶賣出，才能建倉啊，呵呵，是不是解釋了你的資金流入股價下跌啊。

主力是遊資的話，那麼就是一種打壓股指吸取廉價籌碼的過程，你可以如果你進場的比較晚，股指已經下跌很多了，就穩坐釣魚台。現在遊資手法天天t+0探底成本，你如果一開始就跟即便拉升了估計很可能反而賠錢，所以不是高手不建議跟莊，最好是暫時離開市場，等到買氣好點或者利好出台作一把就跑。

很多高手在看好某隻股票時，會進行追漲殺跌的操作，但是對於普通投資者來說做到在啟動前就抓牢個股是很難的，就算把握住一隻牛股，如何選定賣出點也是個難題。

粗略計當30日1個月就係2月11日
認真計就係下個星期5 即2月9日
呢幾日入左就可以食花生 等下星期數錢

我死都唔賣，吹牙

雖然輸緊幾萬，但睇完之後訊心返哂黎

星期一大家有冇信心

好驚

夜期跌到仆街， 不過呢隻野唔太按大市走勢

好想知洪巴點睇

洪爺係咪繼續好有信心

長線投資，唔理短期波動

星期一點算

定啦，大戶呢幾日都有入貨
大摩仲入唔小
仲有，28蚊咁大舊貨有人食晒
你當大戶傻架咩
老撚土講，基本面無變，唔洗理啦
仲有垣指升跌對呢隻無太大影響

另外一點就係以往幾次大升前夕
都會有少量淡友出晒黎話kpcb減持高價出貨，唔值呢個價又沽貨
特別係今次既淡友比以往多好多
今次啲淡友數量多左咁多，而且又要出埋插水吸貨呢招 ，會唔會比以往升幅勁？
利申 9upper，食住花生睇火箭

仲有就係呢隻野最中意逆市升
可以作為北水避風塘
2月恆指跌 金仔CFDA IND 盈喜
要沽既就襯早

呢隻玩完架喇 唔怕跌咪繼續揸 $15見

你個名出賣左你
星期六無開市都開工 認真落力

現價可能已經反映左

南京传奇生物科技有限公司在年会上宣布: 西安交通大学第二附属医院的临床试验治疗效果
第六例mm患者有全身广泛转移髓外病变，全身皮下布满转移瘤，目前已经无癌生存一年半，再没有癌症迹象。
治疗入组患者均是难治复发的晚期癌症患者，目前已治疗71例，全球疗效和数量均第一。
掃貨定沽貨自己諗

幾時嘅新聞......?

今日年會2018-02-04

出處？Google 唔到

雪球

有無 link 呀？

唔該晒

12月申請受理升左幾日 今次年報(上年2月8日) +年會目標+加CFDA公佈,美國FDA申請 股價隨時翻倍上50
睇黎預測正確，近日1548淡友比以往既多，kpcb減持，插水式吸貨，一個半個利淡就係巧合
幾個利淡好似機關槍咁出就唔係巧合，係有預謀

希望聽日個市唔好太太太太過差啦

如果恆指大跌
1548 好難獨善其身
若然跌 希望聽日跌3%以內收市就好

1548經常性逆逆市上升

但見張圖，話2026年先 1000億

中國人認為謙虛是美德

供參考

萬股紅中一點綠

唔知點解覺得星期一應該再有下終極一跌震走d散户先會爆升

新年前最好出盈喜公告 + CFDA審批
兩樣都冇既就食得屎

或者咁諗 啲莊可能預計到會跌市，先扯高股價破頂再插水回調 再黎個真利好唔洗幾日破埋前頂
坐定定等睇火箭包無輸

唔出奇 持貨人士唔好過分樂觀反而會有意外驚喜

有可能假穿支持位後扯高
早兩日兩度探底確認左25. 2一掂即彈
啲人可能set左穿25即走

可能會係競價時穿25 開市後一陣先扯旗

洪爺真係好有信心，穿25 溝？

只係分析吹下 唔好咁老定
要溝早兩日己經溝左，撈底唔好咁老定 高1蚊就實無死 早兩日企穩26蚊就己經要加倉

勁假時段跌得仲勁過700

每日都一大棍，跌到散曬

輸左幾個月糧

勁假都已經7%

幾時再坐返火箭

跌到咩訊心都無哂

玩撚完

阿爺救我地呀

好穩定咁每日打入二十大跌幅

收復得好快

我唔貪心，今日跌少過2%就得

洪爺快d出黎定軍心

今日殺到屍橫遍野1548都企得穩都算係咁架啦

睇下700鳩叫區1548算好架啦

想走一轉先

一開波跌最多喎
不過收復緊

試完底上番黎係健康既

24.5溝咗一手

又企返上條廿天線代表啲咩

利申剛剛又加左貨

1548絕對係獨角獸

今日要頂住呀！

企得穏

又落返 -4.4%

正式宣告certified
垃圾股all sold

今日幾多人頂唔順走左？

巧驚驚

我.....
頂唔順溝左,個價太吸引

出下力啦，就黎頂唔順

真係估中左競價穿25
不過應該仲未收夠貨未肯扯旗住
希望9吹正確

個次基金減持有人接哂？

大家仲有冇信心

平均買入價低，但見佢跌都係唔開心，20蚊止賺

穿左27仲睇? 20見

28
26 都有買
Total 16000股
而家企係度

坐定定就無死人

我唔玩了，大家贏多啲

日日都幾千幾萬咁輸，我信念真係唔夠 日日都係大陰燭唔識學點打飛機打到覺得係大戶收貨

兩個月升幾倍既野係唔易玩架嘞, 等有機會廿蚊覆佢焯啦

買咁大

承你貴言，20蚊返嚟訓佢老母身

一直想玩但要跌到落20蚊到先入到一手

月尾前有無機

比戈我買完先爆

唔好呀

見您好似輸好多
3309高追個個係咪您黎

Set左穿24就走

依加唔慌唔死

都真係要set止蝕位，幾隻股都上返哂今日跌既額，1548仲係-5%

大家信念幾強都好，如果重倉減少少啦

等埋呢個禮拜

等埋下個星期業績同cfda

隔離隻1558升到⋯⋯

隻隻股都回返少少
唯獨1548逆市跌返去今朝跌八百幾點嗰個開市價 好波 今日守唔到20天線嘅話玩完

係呀好慘
仲差兩蚊先見家鄉

有無技分高手
係咪頭肩底

要再插深啲先係

下星期公布業績？

定啲喇你班友 又乜頭肩頂又乜垃圾股又盛

有貨底果然可以博

頭肩底係好嘢嚟

仆街睇錯頭肩頂 r撚晒頭 自

玩撚完
走吧

老規舉,頂唔住就扑暈自己一星期再睇
我之前10萬qq牛打左把都未跳樓
正股驚鳩

考驗大家耐性

怪不得咁弱勢
咁多燈神買左

呢個真 個個輸到仆街搏呢隻會爆升翻身結果日日爆跌

求下班燈神放過1548

求下班燈神放過1548，最多第日升到50蚊時我拎10蚊派比你地

10蚊？豬柳強包都買唔到過啦

放心,我一定strong hold

今次要再起飛都好撚難，亦唔撚同前幾次，最大問題係上面全部都係蟹貨區，要破頂中間成十幾億

其實短炒咪認輸止蝕囉
諗清楚自己投機定投資

所以呢幾日係呃貨?

大户呃完貨了
俾盡22蚊見底
星期五準備升空吧！
唔跌多d點震走班散户啊

利申：9up

綁好安全帶

呃完貨之後望幾多

聽日又跳傘
日日都跳

聽日加注

聽日再跌加注

真係分唔出你真支持定假腸

咁你覺得呢

巴打你都轉得幾快
果然d人放左就會希望隻股跌 係咁唱淡

口裡說不，身體卻很誠實

In洪巴 we trust

同巴打一樣23.8, 起碼企到出消息

你明唔明咩叫做濫炒？

巴打好野
你$23.8的8000股係幾時買的

大家會唔會太樂觀

今日24.5入咗一手
700牛熊蝕咗兩萬幾
都係轉玩正股算

唔樂觀 所以已set止蝕 穿$24止蝕

今日咁分分鐘唔止穿24 走唔走得切都成問題

等唔切星期五啦咁搞

不問價放

其實洪爺是咪大戶係咁叫人入貨自己就出貨

一樣

真心唔敢博 寧願蝕幾千蚊走左安心d

今日目標價20蚊

唔夠1000股碎股照搏 反正都走唔到

仲要跌幾耐😭😭😭😭

仲溝

連barca 巴都頂唔順

少左10蚊諗放都正路

23...

屌。。。岩先未睇
美股插水 仆街了

跳樓

22 高追既rip

啱喇,你地快啲止蝕
大戶未收夠都唔會升

24貨底都要損手..... 唉 走

21

咁様跌法除左大奇蹟日之外
都係向下插多
收手過完新年再算

跌到無底

如果一開就$21就唔放啦 都就快落番50天線

27蚊貨底一手 唔等錢用，但怕跌到無底

我27.5一手唔等錢用
但咁跌法真係無眼睇

冇咗一個月糧

快啲叫埋啲親戚朋友一齊走啦

仲有無信心等埋利好消息

都係博未係股災
如果係黎真 就咩好消息都死
仲要咁近

屌你老味，又係全世界跌5%你就跌10%

水花都冇wo

繼續穩定打入二十大跌幅榜

跌千幾點都可以入二十大 妖股

止唔止血好

走哂
睇定先再入

最衰一手太貴
我反而覺得22蚊幾抵買

我尋日都覺得24 25蚊抵買

流入流出差唔多但跌咁多

屌點算 跌完未啊金仔

沽啦仲問

唔係問洪爺咩

現價吸引但勸大家唔好亂入
我覺得美股未跌完

沽哂？

Yes, 22.5

重有一手21蚊貨
strong hold到星期五

止左賺定蝕？

我cost $5左右

好吸引
好想再入番

走撚哂，等佢識升先再入返貨

唔好住

想呃貨?
我死都唔放,吹咩?
反正閒錢

食lunch 前穿20

仲有幾日出結果？

仆你個街 真係早知尋日放曬佢好過

玩完了

洪爺係咪已經沽貨走埋

洪爺水已潛

我都想知

自我安慰

美股未止瀉切勿撈底

就黎20%

唔想走呀

跌都跌得多過人⋯搞咩

其實係咪隻藥出左事
唔批

究竟北水大戶係有幾撚優先沽呢隻

關咩事 跌緊千幾點啊 1548由幾蚊衝上黎

一早炒過龍 以家只係返去合理值
pe 250 倍 買預期賣事實 等你出消息先走個個都走晒啦

first

其實20到再買返幾大機會賺錢

洪爺可唔可以出黎振下軍心

洪巴咁快深潛

洪巴呢 ?

你唔俾跌到$3？

任務完成

頂住啦 基本面冇變 純炒上炒落

洪巴呢 可唔可以俾 d 信心大家

開始有之前沽空牌平倉
不過睇定先

30.6 2手

26.7

11蚊 十手

25.8 3手

好彩冇買

26.5

31.2一手
21.6放左

26蚊 扑暈自己

5.8 12手

原來仲有好多手足

26蚊 止唔止蝕好

23.4 2手

等埋隻藥批先啦

得返10蚊 10手

屌好多貨

我知呢個跌係好恐怖，彈都唔彈下。
但JJ 入股呢個真係強心針黎，我覺得跌到18蚊已經係極限。
唔跌都跌左，大家hold多陣

兄弟們，還在嗎？

仲有人估底

27貨
Strong hold

22.8 走左...
各位巴打good luck..

幾手先
唔溝下？

No money to buy,

均價17蚊2手

$20心理關口都係彈得6毫子...

幾時批

高追唔緊要
千其唔好溝

都跌到咁 點到SH到出埋消息先

如果你係等FDA就有排啦

等cfda
今口係恐慌賣
無理由賣

輸緊幾十萬

今日睇守唔守到20先

人踩人賣貨 唔殺低啲個價點嚇走你
都係個句 長揸必勝

溝溝下
好多貨

借左財仔allin未？

頂唔順啦
第日起飛先入返

出現了

真心想問下你目標價係幾多同埋點解
唔到的話就算股災都唔止賺?

我都想問
反正洪巴4蚊貨
孖爆無得輸

仲係度等緊消息阿
等緊人終極出貨

有冇需要狙擊到黎呢度

巴打我高位執少成球都要今早即走
而家係半股災式散場、咩消息都救唔到你

我係洪巴就潛水算啦

遲 d 穿 20 成班人屌你老母就唔好

佢最多咪扔老母出黎
佢4蚊貨
有班信徒信曬佢幫佢接貨就得架啦

33.6

穿20先再減

賣左幾多？

無賣過

揸緊信念

殺呀

服咗你 淨有一手

大戶21蚊係咁收貨

下面果幾粒制咁抽象

但俾人好快填滿，之前Johnson 消息爆上個下仲有個裂口

比 JJ 收購係大利好消息，好難跌番去之前

係注資先岩

今日守到20再算....

守到20蚊，俾D掌聲自己

仆街,腳都震撚埋

唔好亂講 一陣臨尾1分鐘穿比你睇

穿咗...

真係拖出去掌柒你個嘴

條心理線都穿埋 我當佢跌左算

穿埋20，又返到0.02一格了

Same

扑暈左自己算 8000股果筆錢 當從未有過

$19.96
早幾日$27.5接貨，$27 Cut

由高位無左11.5

走哂貨，咁跌法根本唔知幾時先向上，日日都上十大跌幅

金仔

大家打算點

寄望大市向上，同呢隻野識向上時拎返貨補返蝕

基本上震壞哂之前個trend

玩撚猿，再有好消息都難上番

隻隻都臨尾一棍
可以點

梗係唔關事，人地跌5-8%，佢跌多一倍以上

全球大跌咗3日
1548連跌6日

仲要1x% 噤跌，屌你老母，還我血汗錢

拍得住樂視九連跌停板

呢隻唔係臨尾一棍，係日日都一大棍

其實係咪唔獲批？

聽日開市又跌20%

正面：大戶借機質低佢呃貨

無消息

如果唔批消息一出
仲有冇5蚊

正面到咁

唔好咁懶啦,自己check下
跌果啲日子大戶日日都有入貨
大摩第8掃到上第5
個市彈番,好消息出埋都唔升先腳震都未遲
想呃我貨?我strong hold,吹咩

繼續慢慢打飛機

第一，你睇果d係2日前資料即係上星期五
第二，果間係細摩
第三，今日北海沽多

1/2-5/2
日日跌日日入貨，我真係唔知咩玩法

大型投資者通常會盡收貨源，去方便控制股價，通常莊家在收集股份之時，股價只會窄幅波動。當大型投資者收緊貨源後，便刻意「震倉」，該股將會在極短時間內大幅下跌，在恐慌性的拋售下，屆時很多散戶會被「震走」。同樣，一旦大型投資者未收夠貨源前，有些散戶卻聞風而至，為引開散戶的注意力，大型投資者亦寧願大手沽出股票，把散戶手上的股票「震」出來，再在低位吸納股票。

一個業績好,利潤高,前景好,科技尖端既公司
我睇唔到除左向下炒吸貨之外有咩原因為比其他股趺多一倍

照理應該會批出
第三樣唔係問題、否則強生唔會出資
反而後市先係重點，好似今日咁跌法點會有運行？

有人提起大戶入貨，無錯係利好消息，但係大跌市大戶都要走貨、大戶都會選擇蝕少唔會坐艇

向下炒到$3？

$3 真係handle唔到

日日向下炒10％一個月回到$3

對一隻有巨大上升潛力的股票來說，如果可能，莊家不妨把股票全都收過來，然後拉到合理價位再慢慢出貨。實際上雖然不可能把全部股票收到自己手中，但也應儘量多收一些，所以要有大資金。在收集過程中，莊家為了充分利用空間，要低價位收集，所以莊家最怕驚動市場，在自己完成收集前把價格炒上去，犧牲了莊家寶貴的空間資源。一般的做法是隱蔽、長時間吸籌，而比較積極的做法是利用市場下跌逆勢吸籌，或主動打壓製造恐慌性拋盤，藉機吸籌等等。反正莊家要利用一切可能的辦法，在低位完成吸籌，完成了這一步，則績優股的炒做已經完成了一半了。

如果真係股災,1548可以唔受影響?

如果話真係股災就冇法啦。。
但就咁睇基本面，強生入股，姐係佢CarT 既技術唔係9up。
1548 背後仲有陳竺（人大副委員長、農工民主黨主席）幫手，
早排南京市長親自去考察，
而且金仔係第一隻申請CFDA，已經加速仲申請速度，
中國又急住超英趕美，都想係生物科技佔一席位。

而加個市咁跌法,係驚股災姐
1548我唔懷疑佢基本面係好

真係股災,唔止1548啦
隻隻都死

我意思就係話,除左向下炒吸貨
可以係股災架嘛
而且之前爆升,真係股災梗係跌得更勁

我自己做既工作同股票有少少關係，
見到有唔少人都係未入市，或者仲驚驚青青咁。
我覺得未股災，上年12月升到而家其實係好誇張，當回調下only。

個人認為合理價係18

止蝕左, 個市正常返少少再入過會唔會好d?

有消息可以升得好快，你睇下1558 呢兩日逆市升2x%

同你一樣，等個價再低或者爆果陣先上算

我都係睇位再入

反彈啦

Gogogo

今日升唔返兩蚊唔好同我講野

連跌左咁多日
個人要求唔高
綠燈就得

利申27蚊貨

主席，可唔可以叫金斯瑞今日公佈埋 cfda 批唔批

跌咗廿鳩幾% 升返10%有春用
最後逃生門，唔走就等下星期
當買鋪牛仔賭大細

好過無啦

$20入既巴打fatfat

賭到尾啦

上半年似醫藥股有運行

上年全部版塊有異動係醫藥好似無郁過

今晚似係醫藥同物流有料到

你尋日蝕住走呀？

賭大細咁

個市轉緊勢 有得走好走啦

真係on9，成日話賭大細，逃生門
係咪自己柒蝕住走係度唱淡
點會係賭大細，有無做功課架
已經有同類型既藥批左
呢隻仲要係國家重視，特快審批
加上中國一直話超英趕美
呢隻藥係真係領先全球
你真係當強生傻，俾幾億人洗？
當然唔係批硬，但一定唔係50/50

兩手26蚊sh緊
跌到冇感覺啦
冇走不過都無膽識撈底

有班人係塘邊鶴, 講到隻野好似8字頭妖股咁

明明隻野有實業做緊野

幾時有業績公佈呀

講真炒股睇前景

唔通你屌鳩facebook做咩垃圾平台點會有錢搵

佢做藥真係睇無限大

呢隻同賭錢冇分別

係時候每日升10%了

長擺三個月一定賺

承你貴言 我都想開心過肥年
雖然今日升到22蚊都好叻仔 但早排大跌真係嚇死人

22.1 重入

可唔可以講下點解?
大市好似未調整完

佢廿四蚊走，仲有兩蚊緩衝博吓

屌上證暴瀉

吖屌佢老母

屌 蝕著減磅先

屌佢老母，日日chok到

副主席放撚曬1548

真利好消息

有出公告？

即刻上翻d
ho ball副主席

今日企得穩20 蚊就真係鑽石雙底

source?

似準備又穿20

公告

\|/上香先

即刻低位反彈
真係次次都咁準

副主席一賣左即刻對唔落

到底發生咩事

係唔係同地獄黑仔王差唔多

本身見一野插翻落20好撚驚
見到副主席放左即刻定晒
唔係講笑

遠離 10天線買入，今日似乎守得到 無真正跌破50天線賣出，係唔係好勁？

睇埋晏晝先啦 唔好咁老定

點解你唔諗下, 呢個持貨量榜點樣都總有D人加, 有D人減 左手交下右手
黎黎去去都係果100%
而且有股東係高位28.X 減左10幾億股, 賣完後點行有眼睇

個市倒跌1548都可以唔洗轉燈突然好感動

唔好鳥鴉口呀

講呢啲，係咁沽緊啦已經，20.5頂得好辛苦

話不要說太早

成個市都冧

oh no

變左隻跟大市走
不過都係一升就好和味

屌
sh到50蚊飯局

香討架wor

仲有成個鐘先收市 唔好咁老定 琴日都係咁啦

己減磅，輸幾皮

帶望今日收綠，試到個底先
之後補番裂口 上番24蚊先考慮追入

冇啦，20蚊已經係鑽石底

好彩係成個醫藥版塊都回

一陣成個版塊都升1548跌就真係仆街

重拾升勢 再買

連跌左好幾日
今日終於都綠色

昨天收市19.98
睇下今晚美股點樣
聽日港股就會點

美股跌 跟跌
美股升 先升後跌
垃圾

如果隻藥60日自動獲批係計工作天,咪要等到3月2號

係既，但見佢前面都有加速審批，我估兩個星期內就會ok

仲有排捱

呢隻野溝極都成23蚊本
食屎

圍爐頂住 大戶唔知古古惑惑會搞乜花樣

之前唔係話今個星期五咩

等唔到啦
快d公佈啦

我就點都sh 等到公佈

sell the fact

下一站美國fda

長揸必勝

已經sell 左好多

目標市值千億

個個係計60日連非工作天
60日計工作日係要去到3月2

3月，睇怕除非個市正常返，唔係既話成個2月唔洗入

順手公布埋業績啦好嘛

等個市回穩番再出好消息先好啊

係唔係聽日業績？

以往發盈喜都係2月初至中呢啲日子左右 當然發左唔代表一定即刻升 但起碼業績對板 最樂觀係盈喜+cfda一齊公布 不過呢啲因素可能已經price in左 加上市況咁唔穩定 真係冇咩期望

仲keep住果邊都係對間公司有信心
長hold都唔會成日上黎
短炒蝕左班淡友潛晒好正常

$20.4

恆指唔升1548都好難先升

依家靜靜地咪幾好，一步步上先唔會大上大落

係到磨 真係好考耐性 決定唔睇算

好難講

是但一個利好消息都得

寧願佢慢慢磨
好過大上大落考驗心臟

試完20蚊個底未

廿蚊差唔多想入，係市況太唔穩

有幾多巴打$30 up放咗

再升番上30就放

到時就會話50蚊先放

上到先算啦 係20蚊係咁磨

20蚊暫時都幾穩
幾日都係競價時段升1-2蚊
如果唔再插水考慮入返1-2手

過左新年先喇

同你調轉
搏佢聽朝競價升2蚊走人

確信買入

今朝就係咁玩執3000$ 當然前題係要守得到廿蚊

短期波幅unpredictable
但長揸必勝，不要怕

應該真係要3月2 順便等個市好返

仲有成三個禮拜, 如果又跌穿20, 大家會唔會止蝕

雪球個邊又話聽日或者下星期一既

隻藥或間公司有事就止蝕，股價波動就唔理

要等高手查證
但按照12月11計,60工作天係要到3月2,當然有機會早批
非工作天就聽日或者後日
但我覺得係工作天既機會多d

20穩？有排跌

呢度真係好多財演，唔好害人啦，老實啲使死咩

CFDA 個到明確寫明係60日
舊時未有新既審查要求就係寫工作日
睇埋聽日尾市

咁洪巴睇呢下彈得翻上幾多

打算過年前幾日入返 企得穩呢個價的話

我代佢答
長揸必勝

長揸必勝
根據過往經驗，一反彈就係突破前高位再向上行

但今次個調整都幾急，可能食住恆指跌千幾點個勢

等北水走哂又企得穩就應該係底價
我等過年前或者初5-6（上面未開）左右入

咁樣睇？如果由頭到尾都無北水呢回事呢？

睇深港通流出流入資金味知

On9

..咁應該睇咩..小弟無知 請師兄指教

你無得救，你命格係進貢大户

仆街，今日仲入左正股

1手就算啦

應該點都要跟大市收皮先

今日又唔知跌幾多了

跟大市一定安全過跟個人期望

就算有消息都唔好諗住股災可以逆市升啦

如果高開就好 咋咋淋走

希望捱過埋新年

就嚟跌到你撈貨位

今日真係唔敢睇

走得。28蚊貨真係有d傷。保留實力，跌到落底再返黎。

大家諗住全走？

真心穩陣真係走左先 最多遲d低位撈返

我都係呢個位入, 預左過年前都無運行
我就點都hold到消息出晒先
宜家都係帳面蝕, 你放左就真係蝕
基本面無變,繼續hold

同路
27.5入
打算hold

真係股災既話 基本面識飛都無用啦

我係怕今日已經跌到佢彈盡都返唔到上黎咋
北水最後一日交易，一定掟貨掟到黐線

1548

補埋個裂口，差唔多入得

17.5

9點正就見到17.5

17

點操作好

15 蚊

掉轉頭買

23蚊貨 老實講好動搖
次次都領跌

OK follow

大家動搖未

有點🤦🏻‍♂️

$34>$18

長揸必勝

動搖了

呢隻野，10蚊都唔值

我都係

連登高登仔推咩死咩

只要信，不要問

21蚊，本身話想睇埋今個星期
點知就係今日奶野

係咪要回到15.48了？

我勸唔想輸就唔好炒1548，呢隻今日收市位係明日高位

$154.8

會一路跌，番唔到家鄉

扑暈自己等消息算
跌到冇乜感覺

參考下1478
走勢上極似

大家記住全倉1548，大家做善事係我2018年最欣慰

痴撚咗線

跌到驚

訓返個覺1個月後再睇

恒指反彈個日 要再諗減唔減

走未？

補完裂口可能反升

又跑贏大市

補緊啦

暫時跌幅榜成功排第一位

成個aastock刪左,
我點都hold到佢出晒底牌
3月再叫我

未，已經有d 麻木

Me too仆暈自己算
29蚊2手

溝溝佢

人地跌個位數，金仔誇張到跌親都雙位數

貨乾，傻散多，佢升得咁多就跌返咁多，正路

我就暈低

你咩價？

2手都係錢，走啦上唔番，唔好傻，人地20手第一個帶頭走

我走晒
平手走

其實呢，恆指岩岩29600跌落黎，1548都係17.5托住

唔駛太灰既又

你地入哂局，無救

睇番由1月29號34蚊到2月6號

減持最多就係法巴
至於北水其實並不多日日都係買入

我係唔走,吹咩?
反正閒錢,自己又睇好間公司前境

再唔放會蟹到2046
呢D股見勢頭唔對即走啦

16.5入番D 炒下DAYTRADE先

"呢D股"

講到隻主版醫藥版好似8字頭妖股咁

講結果, 事實個波幅走勢係拍得住妖股

十日跌一半, 有邊隻恒指成份股做到

開左個TG group, 有冇SH 既人，入來圍爐

我feel到你明背後玩緊咩

升得急就無晒影 ，跌得急就話妖股

我係呢隻野身上都搵都些少既, 但一年升十倍, QQ都做唔到囉, 唔係真係咁想做第二隻QQ啊麻....睇過

仲有啊, 大戶吸晒貨未啊, 幾時升番啊, 我跟硬你架洪爺

洪巴可唔可以入TG group, 好需要精神支柱

頂唔住17蚊走了
希望我做到摸底嗰個啦

應該有D補倉盤出黎頂住既

18.5可以見到既, 等呢個位食唔食到糊

1001

我放左了
應該會升返

好似有啲嘢

尾市十五分鐘比人掃上去八毫子

今日出大成交錘頭係唔係見底呢